

 Posledné týždne sa u nás na pravom brehu Dunaja vedie intenzívna diskusia o projekte Metropolis a jeho najznámejšej súčasti Mega kasína.  Bratislava a jej mestské časti Petržalka a Jarovce povedali projektu nie aj napriek tomu, že Bratislava prenajíma svoje nehnuteľnosti pre nové herne, či kasína.  
 O projekte bolo napísaného viac než dosť prebehlo množstvo diskusií  a padlo mnoho vyjadrení. Metropolis ako projekt prichádza v nešťastnom čase volieb kedy si niektoré politické s „mega kasína“ urobili po dlhých rokoch jedinú volebnú tému. Predstavitelia mesta Bratislavy na jednej strane ostro kritizujú „mega kasíno“ a druhej strane prenajímajú majetok mesta alebo tolerujú aby v majetku mesta boli prevádzkované herne alebo kasína.  Prečo mestu nevadí, že kasíno je v Redute, Staré mesto je plné rôznych kasín aj ďalšie časti mesta. V takomto postoji mesta je istá schizofrénia. Čo skutočne robí mesto v boji proti hazardu v malých kasínach. V konečnom dôsledku je jedno kde jednoruký bandita či ruleta oberá hráča aj o posledné a vťahuje ho do opiátu gemblérstva. 
 Mesto začiatkom rok 2010 prenajalo objekt na Ševčenkovej ulici v Petržalke firme, ktorá buduje kasíno. Mesto argumentovalo, že zákon nedáva inú možnosť ako povoliť kasíno v prípade, že žiadateľ splní všetky zákonné požiadavky. Lenže mesto prenajalo tento priestor a o kasíno zatiaľ nikto nepožiadal. Všetky negatíva čo zo sebou prináša kasíno platí pre „mega kasíno“ rovnako ako aj pre typické Bratislavské kasíno.  
 Bratislavská herná klasika ako ju všetci poznáme je za dverami oblepenými dverami aby náhodou nebolo vidieť do vnútra, klientela nechajúca v zápale hre často aj posledné čo rodina má. Psychológovia hodnotia gemblérstvo podobne ako závislosť na ťažkých drogách a jeho liečenie býva často náročnejšie ako u narkomanov. Nie náhodou mnohokrát obchod z drogami ide ruku v ruke s prevádzkovaním hracích zariadení.  
 Dúfam, že nastane čas kedy zástupcovia mesta začnú pristupovať k hazardu systematicky ako ku komplexnému spoločenskému problému. „Mega kasínu“ sa podarilo otvoriť diskusiu na dlhoročný problém Slovenska ako aj ostatných post komunistických krajín. Trápi ma prístup štátu k hazardu. Novela zákona o hazardných hrách oklieštila mestá o možnosť regulovať hazard na svojom území. Každý kto požiada o licenciu a splní zákonom to čo zákon určuje obec musí do 15 dní vydať licenciu. Ďalej štát znížil daň z hazadrdných hier z 29% na 8% v dobe kedy má nedostatok príjmov aby pokryl svoje rozhadzovanie pripraví sa o niekoľko miliárd eur na daniach čo môže mať za následok nárast spotrebných daní či DPH.  
 Obciam ostáva už len jediné riešenia zrušiť nájmy vo svojich priestoroch firmám, ktoré v nich prevádzkujú hazard.  

